{
  "responses": [
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "\u2018Tous\u2019 et le groupe nominal ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "tout"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Concordance tout + le",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_TOUT_LE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est attendu.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e9tait"
            },
            {
              "correction": "a \u00e9t\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        },
        {
          "message": "Une virgule est conseill\u00e9e dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", car"
            }
          ],
          "startIndex": 27,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le sujet et le verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "fesais"
            }
          ],
          "startIndex": 35,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Le pronom d\u00e9monstratif \u2018ce\u2019 est plus probable que le pronom r\u00e9fl\u00e9chi \u2018se\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ce"
            }
          ],
          "startIndex": 45,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "SE au lieu de CE",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "SE_CE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Puis"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est attendue entre ces deux mots.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 33,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Le mot masculin \u00ab\u00a0devenu\u00a0\u00bb n\u2019est pas accord\u00e9 en genre avec le mot f\u00e9minin \u00ab\u00a0\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "devenue"
            }
          ],
          "startIndex": 84,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "\u00eatre + participe pass\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ETRE_VPPA_OU_ADJ"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 135,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez la concordance de \u00ab\u00a0actives\u00a0\u00bb avec les noms pr\u00e9c\u00e9dents.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "actif"
            },
            {
              "correction": "active"
            }
          ],
          "startIndex": 175,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "concordance adjectif apr\u00e8s les noms",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_POSTPONED_ADJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "arr\u00eate"
            },
            {
              "correction": "pr\u00eate"
            },
            {
              "correction": "cr\u00eate"
            },
            {
              "correction": "arr\u00eata"
            },
            {
              "correction": "irrite"
            },
            {
              "correction": "frette"
            },
            {
              "correction": "arrente"
            },
            {
              "correction": "brette"
            },
            {
              "correction": "fr\u00e8te"
            },
            {
              "correction": "jarr\u00e8te"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Tu"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "rigoles"
            },
            {
              "correction": "rigolas"
            },
            {
              "correction": "rigolais"
            },
            {
              "correction": "rigoleras"
            },
            {
              "correction": "rigolasses"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "tu + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "TU_VERBE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ont que"
            },
            {
              "correction": "on rue"
            },
            {
              "correction": "on tue"
            },
            {
              "correction": "on mue"
            },
            {
              "correction": "on sue"
            },
            {
              "correction": "on pue"
            },
            {
              "correction": "on hue"
            },
            {
              "correction": "on nue"
            }
          ],
          "startIndex": 57,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", tu"
            }
          ],
          "startIndex": 70,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0tu\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0va\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "vas"
            }
          ],
          "startIndex": 77,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "tu token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0tu\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0est\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "es"
            }
          ],
          "startIndex": 98,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "tu token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Ce nom est f\u00e9minin.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "heure"
            }
          ],
          "startIndex": 119,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "heur/heure",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "HEUR_HEURE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 123,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 125,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Puis"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Voulez-vous \u00e9crire \u00ab\u00a0vacances\u00a0\u00bb\u202f?",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "vacances"
            }
          ],
          "startIndex": 25,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "vacance (vacances)",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "VACANCE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Dans cette expression, la pr\u00e9position \u2018a\u2019 poss\u00e8de un accent grave.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "'A' au lieu de '\u00c0'",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 16,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le sujet et le verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "pourait"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 83,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un mot est r\u00e9p\u00e9t\u00e9.",
          "shortMessage": "Doublon",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "dacor"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "Doublon (\u00ab\u00a0pour pour\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0je je\u00a0\u00bb, etc.)",
          "categoryName": "R\u00e8gles de base",
          "ruleId": "FRENCH_WORD_REPEAT_RULE"
        },
        {
          "message": "Un trait d\u2019union est n\u00e9cessaire entre le verbe et ces pronoms \u00e0 l\u2019imp\u00e9ratif.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "raconte-la-moi"
            }
          ],
          "startIndex": 16,
          "charsToReplace": 14,
          "ruleDescription": "Imp\u00e9ratif + pronom",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IMP_PRON"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Si"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Microsoft"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 12,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018pack\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "son pack"
            },
            {
              "correction": "ses packs"
            }
          ],
          "startIndex": 31,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Xbox"
            }
          ],
          "startIndex": 40,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Pour"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", il"
            }
          ],
          "startIndex": 22,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 43,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 61,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 81,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 88,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire entre le pronom et le verbe \u2018est\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "c'est"
            }
          ],
          "startIndex": 115,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        },
        {
          "message": "Un nom semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "tapis"
            }
          ],
          "startIndex": 124,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "confusion carre/carr\u00e9",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N_E_OU_E"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018files\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "des files"
            },
            {
              "correction": "une file"
            }
          ],
          "startIndex": 129,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018selle\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "une selle"
            }
          ],
          "startIndex": 141,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "confusion carre/carr\u00e9",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N_E_OU_E"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le mot \u00ab\u00a0hais\u00a0\u00bb ne peut pas \u00eatre un verbe conjugu\u00e9 apr\u00e8s \u00ab\u00a0des\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ha\u00efs"
            },
            {
              "correction": "mais"
            },
            {
              "correction": "haies"
            },
            {
              "correction": "ma\u00efs"
            },
            {
              "correction": "Hans"
            },
            {
              "correction": "dais"
            },
            {
              "correction": "huis"
            },
            {
              "correction": "chais"
            },
            {
              "correction": "gais"
            },
            {
              "correction": "bais"
            }
          ],
          "startIndex": 26,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "pas de verbe conjugu\u00e9 apr\u00e8s\u00a0possessif ou d\u00e9monstratif: mon, cette...",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PAS_DE_VERBE_APRES_POSSESSIF_DEMONSTRATIF"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 67,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb semble plus appropri\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 100,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "'A' au lieu de '\u00c0'",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Quand"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Le"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le mot \u00ab\u00a0voiture\u00a0\u00bb devrait \u00eatre au pluriel.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "voitures"
            }
          ],
          "startIndex": 13,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "centaine de",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_CENTAINE_DE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Le"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 20,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre les adjectifs.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "sotte"
            }
          ],
          "startIndex": 58,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "cas particuliers de concordance",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_PARTICULAR"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Toute"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Foix"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ont peu"
            },
            {
              "correction": "on peut"
            }
          ],
          "startIndex": 13,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        },
        {
          "message": "Un verbe semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "dit"
            },
            {
              "correction": "dira"
            },
            {
              "correction": "d\u00eet"
            }
          ],
          "startIndex": 20,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "on + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ON_VERBE"
        },
        {
          "message": "\u00ab\u00a0que une\u00a0\u00bb s\u2019\u00e9lide en \u00ab\u00a0qu\u2019une\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "qu'une"
            }
          ],
          "startIndex": 24,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "\u00c9lision de le, la\u2026",
          "categoryName": "\u00c9lision",
          "ruleId": "ELISION"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "prive"
            },
            {
              "correction": "privait"
            },
            {
              "correction": "privaient"
            },
            {
              "correction": "priv\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 38,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "accord sujet/verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_SUJET_VERBE"
        },
        {
          "message": "Dans cette expression, la pr\u00e9position \u2018a\u2019 poss\u00e8de un accent grave.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 90,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "'A' au lieu de '\u00c0'",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018partie\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "quel parti"
            },
            {
              "correction": "quelle partie"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "confusion carre/carr\u00e9",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N_E_OU_E"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est attendu.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e9tait"
            },
            {
              "correction": "a \u00e9t\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 29,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Que"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Le"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Ce nom de pays commence par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Japon"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "japon",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "JAPON"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Opel"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Une virgule est conseill\u00e9e dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", car"
            }
          ],
          "startIndex": 20,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Pour"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Oui"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", j'"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "\u00ab\u00a0que il\u00a0\u00bb s\u2019\u00e9lide en \u00ab\u00a0qu\u2019il\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "qu'il"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "\u00c9lision de le, la\u2026",
          "categoryName": "\u00c9lision",
          "ruleId": "ELISION"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "faudra"
            },
            {
              "correction": "fora"
            },
            {
              "correction": "fourra"
            },
            {
              "correction": "fauta"
            },
            {
              "correction": "fautera"
            },
            {
              "correction": "feutra"
            },
            {
              "correction": "foira"
            },
            {
              "correction": "foutra"
            },
            {
              "correction": "vautra"
            },
            {
              "correction": "faut ra"
            }
          ],
          "startIndex": 24,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Une"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 12,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace avant le point.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "."
            }
          ],
          "startIndex": 40,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le verbe \u2018\u00eatre\u2019 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "c'est"
            }
          ],
          "startIndex": 25,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "sait ces c'est s'est",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "SAIT_CES_C_EST_S_EST"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018mer\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "la mer"
            },
            {
              "correction": "les mers"
            }
          ],
          "startIndex": 34,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Une virgule est conseill\u00e9e dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", car"
            }
          ],
          "startIndex": 41,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Dimanche"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", je"
            }
          ],
          "startIndex": 8,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRGULE_DEBUT_DE_PHRASE"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 37,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Mon"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "\u2018Des\u2019 et l\u2019adjectif \u2018bonne\u2019 ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "de la bonne"
            },
            {
              "correction": "du bon"
            },
            {
              "correction": "des bons"
            },
            {
              "correction": "des bonnes"
            }
          ],
          "startIndex": 34,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec l\u2019adjectif",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_J"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 53,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Voulez-vous \u00e9crire \u00ab\u00a0vacances\u00a0\u00bb\u202f?",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "vacances"
            }
          ],
          "startIndex": 45,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "vacance (vacances)",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "VACANCE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Sony"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Ce nom de pays commence par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Japon"
            }
          ],
          "startIndex": 73,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "japon",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "JAPON"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Europe"
            }
          ],
          "startIndex": 93,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Sauf"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un verbe est n\u00e9cessaire.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "est peu"
            },
            {
              "correction": "a peu"
            },
            {
              "correction": "peut"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "sujet + auxiliaire",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "SUJET_AUXILIAIRE"
        },
        {
          "message": "Un verbe semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "dit"
            },
            {
              "correction": "dira"
            },
            {
              "correction": "d\u00eet"
            }
          ],
          "startIndex": 12,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "on + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ON_VERBE"
        },
        {
          "message": "Ce nom de pays commence par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Japon"
            }
          ],
          "startIndex": 23,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "japon",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "JAPON"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ai"
            },
            {
              "correction": "vais"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "je + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "JE_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 25,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018majeur\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "le majeur"
            },
            {
              "correction": "la majeure"
            },
            {
              "correction": "les majeurs"
            },
            {
              "correction": "les majeures"
            }
          ],
          "startIndex": 58,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018cause\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "de la cause"
            },
            {
              "correction": "des causes"
            }
          ],
          "startIndex": 75,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Cette lettre doit \u00eatre supprim\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "due"
            }
          ],
          "startIndex": 90,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "lettre unique",
          "categoryName": "Tours critiqu\u00e9s divers (barbarismes, impropri\u00e9t\u00e9s, sol\u00e9cismes, etc.)",
          "ruleId": "LETTRE_UNIQUE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 130,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Pendant"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "\u2018Tous\u2019 et le groupe nominal ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "tout"
            }
          ],
          "startIndex": 8,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Concordance tout + le",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_TOUT_LE"
        },
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", on"
            }
          ],
          "startIndex": 18,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 \u00e0 la troisi\u00e8me personne du singulier semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "est"
            },
            {
              "correction": "ait"
            },
            {
              "correction": "a"
            }
          ],
          "startIndex": 22,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "ait ai aies est",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "AIT_AIE_AIES_EST"
        },
        {
          "message": "Un participe pass\u00e9 est attendu apr\u00e8s l\u2019auxiliaire avoir.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "rest\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 25,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "Verbe \u00e0 l'infinitif apr\u00e8s l'auxiliaire avoir",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "R_VAVOIR_VINF"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u2018\u00e0\u2019 comporte un accent.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 32,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Pour"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "habitions"
            }
          ],
          "startIndex": 20,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "nous verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "NOUS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018parent\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "mon parent"
            },
            {
              "correction": "ma parente"
            },
            {
              "correction": "mes parents"
            },
            {
              "correction": "mes parentes"
            }
          ],
          "startIndex": 34,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un accent ou un mot doit \u00eatre ajout\u00e9, car le d\u00e9terminant \u2018la\u2019 ne peut pas pr\u00e9c\u00e9der \u2018elle\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "l\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "confusion la/l\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "LA_LA2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u2018\u00e0\u2019 est g\u00e9n\u00e9ralement plac\u00e9e avant un verbe \u00e0 l\u2019infinitif.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0 partir"
            }
          ],
          "startIndex": 23,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "a + infinitif",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_INFINITIF"
        },
        {
          "message": "Voulez-vous \u00e9crire \u00ab\u00a0vacances\u00a0\u00bb\u202f?",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "vacances"
            }
          ],
          "startIndex": 35,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "vacance (vacances)",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "VACANCE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Les"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 11,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Le verbe devrait \u00eatre \u00e0 la 3\u1d49 personne du pluriel.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "mangent"
            }
          ],
          "startIndex": 13,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "accord sujet/verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_SUJET_VERBE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018sac\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "du sac"
            },
            {
              "correction": "des sacs"
            }
          ],
          "startIndex": 19,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 39,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "s'\u00e9touffe"
            },
            {
              "correction": "s'\u00e9toffe"
            },
            {
              "correction": "s'\u00e9touffer"
            },
            {
              "correction": "secoue"
            },
            {
              "correction": "\u00e9toffe"
            },
            {
              "correction": "secou\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "\u00e9touffe"
            },
            {
              "correction": "secoure"
            },
            {
              "correction": "\u00e9toupe"
            },
            {
              "correction": "d\u00e9toure"
            }
          ],
          "startIndex": 44,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0je\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0suit\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "suis"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "je + token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Tableau"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est attendu apr\u00e8s le pronom personnel \u2018Je\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "pr\u00e9pare"
            },
            {
              "correction": "pr\u00e9parais"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 14,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018r\u00e9gion\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "la r\u00e9gion"
            },
            {
              "correction": "les r\u00e9gions"
            }
          ],
          "startIndex": 11,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Le verbe avoir est attendu apr\u00e8s \u2018qui\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ont"
            }
          ],
          "startIndex": 26,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "on, ont",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "ON_ONT"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Mais"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018sac\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "du sac"
            },
            {
              "correction": "des sacs"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 7,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Cet adjectif comporte un accent circonflexe pour le diff\u00e9rencier avec la pr\u00e9position \u2018sur\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "s\u00fbr"
            }
          ],
          "startIndex": 74,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Sur au lieu de S\u00fbr",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "SUR_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Une erreur d\u2019orthographe semble \u00eatre d\u00e9tect\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "p\u00f4le"
            }
          ],
          "startIndex": 84,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "pole -> p\u00f4le",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "POLE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018archi\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "deux archis"
            }
          ],
          "startIndex": 31,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", il"
            }
          ],
          "startIndex": 21,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "passe"
            },
            {
              "correction": "pose"
            },
            {
              "correction": "pause"
            },
            {
              "correction": "bosse"
            },
            {
              "correction": "cosse"
            },
            {
              "correction": "rosse"
            },
            {
              "correction": "peausse"
            },
            {
              "correction": "pisse"
            },
            {
              "correction": "tosse"
            },
            {
              "correction": "poste"
            }
          ],
          "startIndex": 28,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un adverbe de n\u00e9gation doit \u00eatre ajout\u00e9 afin d\u2019obtenir une n\u00e9gation compl\u00e8te.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ne se"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "n\u00e9gation sans NE",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "P_V_PAS"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Va"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le sujet et le verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "m\u00e9xpliquais"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Le pronom d\u00e9monstratif \u2018ce\u2019 est plus probable que le pronom r\u00e9fl\u00e9chi \u2018se\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ce"
            }
          ],
          "startIndex": 16,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "SE au lieu de CE",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "SE_CE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0tu\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0a\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "as"
            }
          ],
          "startIndex": 26,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "tu token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le mot \u00ab\u00a0exploitation\u00a0\u00bb devrait \u00eatre au pluriel.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "exploitations"
            }
          ],
          "startIndex": 15,
          "charsToReplace": 12,
          "ruleDescription": "centaine de",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_CENTAINE_DE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord en nombre entre \u2018500\u2019 et \u2018mile\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "miles"
            }
          ],
          "startIndex": 57,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Concordance de nombre suivi de nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_NUMERAL_PLURAL"
        },
        {
          "message": "Une virgule est conseill\u00e9e dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", mais"
            }
          ],
          "startIndex": 61,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord en nombre entre \u201830\u2019 et \u2018hectare\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "hectares"
            }
          ],
          "startIndex": 124,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance de nombre suivi de nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_NUMERAL_PLURAL"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 132,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord en nombre entre \u201850\u2019 et \u2018hectare\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "hectares"
            }
          ],
          "startIndex": 137,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance de nombre suivi de nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_NUMERAL_PLURAL"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un verbe est n\u00e9cessaire.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "est na"
            },
            {
              "correction": "a na"
            },
            {
              "correction": "a"
            },
            {
              "correction": "va"
            },
            {
              "correction": "nia"
            },
            {
              "correction": "nua"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "sujet + auxiliaire",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "SUJET_AUXILIAIRE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 25,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Le mot singulier \u00ab\u00a0partie\u00a0\u00bb n\u2019est pas accord\u00e9 en nombre avec le mot pluriel \u00ab\u00a0nous\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "partis"
            }
          ],
          "startIndex": 42,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "\u00eatre + participe pass\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ETRE_VPPA_OU_ADJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018droit\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "du droit"
            },
            {
              "correction": "de la droite"
            },
            {
              "correction": "des droits"
            },
            {
              "correction": "des droites"
            }
          ],
          "startIndex": 61,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "S\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019une expression latine ou anglaise, il est g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9crit \u00ab\u00a0m\u00e9dia\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "m\u00e9dia"
            }
          ],
          "startIndex": 75,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "media/m\u00e9dia",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "MEDIA"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Hier"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 4,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire entre le pronom et le verbe \u2018avoir\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "j'ai"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018cour\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "la cour"
            },
            {
              "correction": "les cours"
            }
          ],
          "startIndex": 35,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Un verbe semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "m'ont"
            }
          ],
          "startIndex": 44,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Mots qui ne peuvent pas se suivre",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "MOTS_INCOMP"
        },
        {
          "message": "Apr\u00e8s l\u2019auxiliaire \u00ab\u00a0a\u00a0\u00bb, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019accord, celui-ci s\u2019accorde avec le COD s\u2019il est plac\u00e9 avant l\u2019auxiliaire\u202f; sinon il restera au masculin singulier.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "noy\u00e9"
            },
            {
              "correction": "noy\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "noy\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "noy\u00e9es"
            }
          ],
          "startIndex": 52,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "Aux avoir + V",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_AVOIR_VCONJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018sac\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "le sac"
            },
            {
              "correction": "les sacs"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018magasin\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "le magasin"
            },
            {
              "correction": "les magasins"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire entre ces deux mots.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "m'en"
            }
          ],
          "startIndex": 12,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "apostrophe + espace",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_ESPACE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 \u00e0 la troisi\u00e8me personne semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "donnerait"
            },
            {
              "correction": "donneraient"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", il"
            }
          ],
          "startIndex": 31,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u2018\u00e0\u2019 est g\u00e9n\u00e9ralement plac\u00e9e avant un verbe \u00e0 l\u2019infinitif.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0 cultiver"
            }
          ],
          "startIndex": 63,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "a + infinitif",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_INFINITIF"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018plantation\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "la plantation"
            },
            {
              "correction": "les plantations"
            }
          ],
          "startIndex": 77,
          "charsToReplace": 14,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "FAST"
            }
          ],
          "startIndex": 115,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Un"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le mot \u00ab\u00a0manifestent\u00a0\u00bb ne peut pas \u00eatre un verbe apr\u00e8s \u00ab\u00a0un\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "manifestant"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "pas de verbe conjugu\u00e9 apr\u00e8s\u00a0possessif ou d\u00e9monstratif: mon, cette...",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PAS_DE_VERBE_APRES_POSSESSIF_DEMONSTRATIF"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Elle"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "aime"
            },
            {
              "correction": "aide"
            },
            {
              "correction": "aire"
            },
            {
              "correction": "me"
            },
            {
              "correction": "\u00e9met"
            },
            {
              "correction": "s\u00e8me"
            },
            {
              "correction": "aima"
            },
            {
              "correction": "\u00e9mie"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "M'"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 \u00e0 la troisi\u00e8me personne semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "va"
            },
            {
              "correction": "vont"
            }
          ],
          "startIndex": 35,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "accord sujet/verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_SUJET_VERBE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "CE1"
            }
          ],
          "startIndex": 42,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 12,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 14,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Apr\u00e8s l\u2019auxiliaire \u00ab\u00a0suis\u00a0\u00bb, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019accord, celui-ci s\u2019accorde en genre et en nombre avec le sujet du verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "all\u00e9"
            },
            {
              "correction": "all\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "all\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "all\u00e9es"
            }
          ],
          "startIndex": 8,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "Auxiliaire suivi d\u2019un verbe conjugu\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_ETRE_VCONJ"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018chevaux\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "aux chevaux"
            },
            {
              "correction": "au cheval"
            }
          ],
          "startIndex": 29,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "C'"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Mes"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Voulez-vous \u00e9crire \u00ab\u00a0ont\u00a0\u00bb\u00a0(v.\u00a0\u2018avoir\u2019)\u202f?",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ont bu"
            },
            {
              "correction": "on boit"
            }
          ],
          "startIndex": 24,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "on, ont",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "ON_ONT"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Contr\u00f4le"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Tous"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe doit \u00eatre ajout\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "n'a"
            }
          ],
          "startIndex": 33,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est g\u00e9n\u00e9ralement attendu apr\u00e8s le pronom personnel sujet \u00ab\u00a0il\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "a peu"
            },
            {
              "correction": "est peu"
            },
            {
              "correction": "peut"
            }
          ],
          "startIndex": 100,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Par"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "contre,"
            }
          ],
          "startIndex": 4,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "virgule d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRGULE_DEBUT_DE_PHRASE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "aime"
            },
            {
              "correction": "aide"
            },
            {
              "correction": "aire"
            },
            {
              "correction": "me"
            },
            {
              "correction": "\u00e9met"
            },
            {
              "correction": "s\u00e8me"
            },
            {
              "correction": "aima"
            },
            {
              "correction": "\u00e9mie"
            }
          ],
          "startIndex": 16,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018pont\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "le pont"
            },
            {
              "correction": "les ponts"
            }
          ],
          "startIndex": 20,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018principal\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Le principal"
            },
            {
              "correction": "La principale"
            },
            {
              "correction": "Les principaux"
            },
            {
              "correction": "Les principales"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 13,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Un nom f\u00e9minin semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "chart\u00e9e"
            }
          ],
          "startIndex": 73,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "confusion carre/carr\u00e9",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N_E_OU_E"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire entre \u2018d\u2019 et \u2018inde\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "d'inde"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le pronom d\u00e9monstratif \u2018ce\u2019 est plus probable que le pronom r\u00e9fl\u00e9chi \u2018se\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ce"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "SE au lieu de CE",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "SE_CE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 58,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0je\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0permet\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "permets"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "je + token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Les mots \u00ab\u00a0vous donn\u00e9e\u00a0\u00bb ne peuvent pas se suivre.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "vos"
            }
          ],
          "startIndex": 16,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Mots qui ne peuvent pas se suivre",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "MOTS_INCOMP"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est attendu apr\u00e8s le pronom personnel \u2018il\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "recule"
            },
            {
              "correction": "reculait"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 \u00e0 la troisi\u00e8me personne semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "avait"
            },
            {
              "correction": "avaient"
            }
          ],
          "startIndex": 51,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018fleur\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "de la fleur"
            },
            {
              "correction": "des fleurs"
            }
          ],
          "startIndex": 57,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Maude"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe doit \u00eatre ajout\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "n'a"
            }
          ],
          "startIndex": 11,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 26,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Tout"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Pas"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Car"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Aujourd'hui"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", on"
            }
          ],
          "startIndex": 11,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRGULE_DEBUT_DE_PHRASE"
        },
        {
          "message": "\u2018Nouveaux\u2019 et \u2018logiciel\u2019 ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "nouvel logiciel"
            },
            {
              "correction": "nouveau logiciel"
            },
            {
              "correction": "nouvelle logicielle"
            },
            {
              "correction": "nouveaux logiciels"
            },
            {
              "correction": "nouvelles logicielles"
            }
          ],
          "startIndex": 31,
          "charsToReplace": 17,
          "ruleDescription": "Concordance de l\u2019adjectif avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "J_N2"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u2018\u00e0\u2019 est g\u00e9n\u00e9ralement plac\u00e9e avant un verbe \u00e0 l\u2019infinitif.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0 lire"
            }
          ],
          "startIndex": 84,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "a + infinitif",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_INFINITIF"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 91,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Nous"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "avons"
            },
            {
              "correction": "avions"
            },
            {
              "correction": "avoue"
            },
            {
              "correction": "savons"
            },
            {
              "correction": "avoua"
            },
            {
              "correction": "avoine"
            },
            {
              "correction": "ayons"
            },
            {
              "correction": "axons"
            },
            {
              "correction": "abonna"
            },
            {
              "correction": "abonne"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "nous verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "NOUS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire afin de s\u00e9parer le pronom et le verbe avoir.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "m'a"
            }
          ],
          "startIndex": 32,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "MA au lieu de M\u2019A",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "MA"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Tue"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Dans l\u2019expression suivante, la pr\u00e9position \u2018a\u2019 poss\u00e8de un accent grave.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 21,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "'A' au lieu de '\u00c0'",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018eau\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "de l'eau"
            },
            {
              "correction": "des eaux"
            }
          ],
          "startIndex": 29,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez la concordance de \u00ab\u00a0usag\u00e9\u00a0\u00bb avec les noms pr\u00e9c\u00e9dents.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "usag\u00e9e"
            }
          ],
          "startIndex": 37,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "concordance adjectif apr\u00e8s les noms",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_POSTPONED_ADJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Mais"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le verbe \u00ab\u00a0l\u00e9s\u00e9\u00a0\u00bb devrait \u00eatre \u00e0 l\u2019infinitif apr\u00e8s le verbe modal \u00ab\u00a0doit\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "l\u00e9ser"
            }
          ],
          "startIndex": 30,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "verbe ppa -> inf",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "FAIRE_VPPA"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "stocke"
            },
            {
              "correction": "toque"
            },
            {
              "correction": "estoque"
            },
            {
              "correction": "stuque"
            }
          ],
          "startIndex": 53,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        },
        {
          "message": "Confusion probable entre l\u2019adjectif f\u00e9minin \u00ab\u00a0int\u00e9rieure\u00a0\u00bb et le nom \u00ab\u00a0int\u00e9rieur\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "int\u00e9rieur"
            }
          ],
          "startIndex": 64,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "int\u00e9rieur (nom) et int\u00e9rieure (adjectif)",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "INTERIEUR_INTERIEURE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", il"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        },
        {
          "message": "Une virgule est conseill\u00e9e dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", mais"
            }
          ],
          "startIndex": 51,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", il"
            }
          ],
          "startIndex": 68,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        },
        {
          "message": "Un participe pass\u00e9 doit suivre ce verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e9nerv\u00e9"
            },
            {
              "correction": "\u00e9nerv\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "\u00e9nerv\u00e9es"
            },
            {
              "correction": "\u00e9nerv\u00e9s"
            }
          ],
          "startIndex": 78,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "rester + participe pass\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "RESTER_VPPA"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord de groupe nominal.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "tous"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Concordance tout + le",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_TOUT_LE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018produit\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ce produit"
            },
            {
              "correction": "ces produits"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Apr\u00e8s l\u2019auxiliaire \u00ab\u00a0sont\u00a0\u00bb, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019accord, celui-ci s\u2019accorde en genre et en nombre avec le sujet du verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "rejet\u00e9"
            },
            {
              "correction": "rejet\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "rejet\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "rejet\u00e9es"
            }
          ],
          "startIndex": 65,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Auxiliaire suivi d\u2019un verbe conjugu\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_ETRE_VCONJ"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018rand\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "le rand"
            }
          ],
          "startIndex": 196,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "confusion carre/carr\u00e9",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N_E_OU_E"
        },
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace avant le point.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "."
            }
          ],
          "startIndex": 226,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "j'admet"
            }
          ],
          "startIndex": 8,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "apostrophe + espace",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_ESPACE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0tu\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0est\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "es"
            }
          ],
          "startIndex": 22,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "tu token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 60,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0tu\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0a\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "as"
            }
          ],
          "startIndex": 75,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "tu token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Dans cette expression, la pr\u00e9position \u2018a\u2019 poss\u00e8de un accent grave.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 9,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "'A' au lieu de '\u00c0'",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Vouliez-vous dire \u00ab\u00a0dans\u00a0\u00bb\u202f? \u00ab\u00a0Dan\u00a0\u00bb est un degr\u00e9 au judo et dans d\u2019autres arts martiaux.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "dans"
            }
          ],
          "startIndex": 57,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "confusion dan/dans",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "CONFUSION_DAN_DANS"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018larcin\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "divers larcin"
            },
            {
              "correction": "divers larcins"
            }
          ],
          "startIndex": 88,
          "charsToReplace": 13,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 113,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 131,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Question"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Apr\u00e8s l\u2019auxiliaire \u00ab\u00a0\u00e9tant\u00a0\u00bb, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019accord, celui-ci s\u2019accorde en genre et en nombre avec le sujet du verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e9nerv\u00e9"
            },
            {
              "correction": "\u00e9nerv\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "\u00e9nerv\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "\u00e9nerv\u00e9es"
            }
          ],
          "startIndex": 30,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Auxiliaire suivi d\u2019un verbe conjugu\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_ETRE_VCONJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u2018\u00c0\u2019 plac\u00e9e en d\u00e9but de phrase poss\u00e8de un accent grave.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00c0"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "'A' au lieu de '\u00c0'",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 7,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Voulez-vous \u00e9crire \u00ab\u00a0ils ont\u00a0\u00bb\u202f?",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ils ont"
            },
            {
              "correction": "ils sont"
            },
            {
              "correction": "il est"
            }
          ],
          "startIndex": 9,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "il sont/ils ont",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "ILS_ONT"
        },
        {
          "message": "Apr\u00e8s l\u2019auxiliaire \u00ab\u00a0sont\u00a0\u00bb, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019accord, celui-ci s\u2019accorde en genre et en nombre avec le sujet du verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "d\u00e9gout\u00e9"
            },
            {
              "correction": "d\u00e9gout\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "d\u00e9gout\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "d\u00e9gout\u00e9es"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Auxiliaire suivi d\u2019un verbe conjugu\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_ETRE_VCONJ"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le participe pass\u00e9 et le sujet.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "fini"
            },
            {
              "correction": "finie"
            }
          ],
          "startIndex": 30,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "\u00eatre + participe pass\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ETRE_VPPA_OU_ADJ"
        },
        {
          "message": "Voulez-vous \u00e9crire \u00ab\u00a0cours\u00a0\u00bb\u202f?",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "cours"
            }
          ],
          "startIndex": 66,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "cour, cours, courts",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "COUR_COURS_COURT"
        },
        {
          "message": "Cette pr\u00e9position comporte un accent.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 74,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace avant le point.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "."
            }
          ],
          "startIndex": 103,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Aussi"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018gan\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "le gan"
            },
            {
              "correction": "les gans"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Une virgule est conseill\u00e9e dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", car"
            }
          ],
          "startIndex": 42,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est g\u00e9n\u00e9ralement attendu apr\u00e8s le pronom personnel sujet \u00ab\u00a0on\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "a pour"
            },
            {
              "correction": "est pour"
            },
            {
              "correction": "pourra"
            }
          ],
          "startIndex": 56,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        },
        {
          "message": "Cette pr\u00e9position comporte un accent.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 74,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Elle"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le sujet est li\u00e9 au verbe par un trait d\u2019union dans une phrase interrogative.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ensuit-il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "troisi\u00e8me personne du singulier, verbe finissant par -d ou -t",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "TRAIT_UNION_INVERSION"
        },
        {
          "message": "Cette lettre doit \u00eatre supprim\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "faible"
            }
          ],
          "startIndex": 27,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "lettre unique",
          "categoryName": "Tours critiqu\u00e9s divers (barbarismes, impropri\u00e9t\u00e9s, sol\u00e9cismes, etc.)",
          "ruleId": "LETTRE_UNIQUE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Ils"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le mot f\u00e9minin \u00ab\u00a0d\u00e9munie\u00a0\u00bb n\u2019est pas accord\u00e9 en genre avec le mot masculin \u00ab\u00a0ils\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "d\u00e9muni"
            }
          ],
          "startIndex": 22,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "\u00eatre + participe pass\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ETRE_VPPA_OU_ADJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace avant le point.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "."
            }
          ],
          "startIndex": 56,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Tu"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "contres"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "tu + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "TU_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une conjonction semble plus appropri\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "soit"
            }
          ],
          "startIndex": 60,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "soit, soi, ou soie",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "SOI_SOIT_SOIE"
        },
        {
          "message": "Dans l\u2019expression suivante, la pr\u00e9position \u2018a\u2019 poss\u00e8de un accent grave.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 64,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "'A' au lieu de '\u00c0'",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "\u2018Au\u2019 et l\u2019adjectif \u2018nivaux\u2019 ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "aux nivaux"
            },
            {
              "correction": "au nival"
            },
            {
              "correction": "\u00e0 la nivale"
            },
            {
              "correction": "aux nivales"
            }
          ],
          "startIndex": 93,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec l\u2019adjectif",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_J"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", je"
            }
          ],
          "startIndex": 4,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRGULE_DEBUT_DE_PHRASE"
        },
        {
          "message": "Un participe pass\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "all\u00e9"
            },
            {
              "correction": "all\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "all\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "all\u00e9es"
            }
          ],
          "startIndex": 13,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "\u00eatre + participe pass\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ETRE_VPPA_OU_ADJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", il"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRGULE_DEBUT_DE_PHRASE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0il\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0partis\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "partit"
            }
          ],
          "startIndex": 9,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "il/elle/on + 0 tokens + Verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Non"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", elle"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "virgule d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRGULE_DEBUT_DE_PHRASE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "aime"
            },
            {
              "correction": "aide"
            },
            {
              "correction": "aire"
            },
            {
              "correction": "me"
            },
            {
              "correction": "\u00e9met"
            },
            {
              "correction": "s\u00e8me"
            },
            {
              "correction": "aima"
            },
            {
              "correction": "\u00e9mie"
            }
          ],
          "startIndex": 16,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        },
        {
          "message": "\u2018Les\u2019 et l\u2019adjectif \u2018autre\u2019 ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "l'autre"
            },
            {
              "correction": "les autres"
            }
          ],
          "startIndex": 43,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec l\u2019adjectif",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_J"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 62,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Elle"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "n'aime"
            },
            {
              "correction": "n'aide"
            },
            {
              "correction": "nomme"
            },
            {
              "correction": "neige"
            },
            {
              "correction": "gemme"
            },
            {
              "correction": "s\u00e8me"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le mot singulier \u00ab\u00a0moteur\u00a0\u00bb n\u2019est pas accord\u00e9 en nombre avec le verbe \u00ab\u00a0sont\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Sont moteurs"
            },
            {
              "correction": "Sont motrices"
            },
            {
              "correction": "Son moteur"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "SONT au lieu de SON",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "SONT_SON"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 12,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 25,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Le pronom r\u00e9fl\u00e9chi \u2018se\u2019 est attendu devant le verbe pronominal \u2018pose\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "se"
            }
          ],
          "startIndex": 50,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "CE au lieu de SE",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "CE_SE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Elle"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Sony"
            }
          ],
          "startIndex": 53,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Nintendo"
            }
          ],
          "startIndex": 58,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018jeu\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "le jeu"
            },
            {
              "correction": "les jeux"
            }
          ],
          "startIndex": 70,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Nintendo"
            }
          ],
          "startIndex": 92,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace avant le point.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "."
            }
          ],
          "startIndex": 100,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "passe"
            },
            {
              "correction": "place"
            },
            {
              "correction": "page"
            },
            {
              "correction": "passa"
            },
            {
              "correction": "paie"
            },
            {
              "correction": "puce"
            },
            {
              "correction": "paye"
            },
            {
              "correction": "pare"
            },
            {
              "correction": "pane"
            },
            {
              "correction": "lace"
            }
          ],
          "startIndex": 26,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Ce nom s\u2019accorde au masculin pluriel.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "touch\u00e9s"
            }
          ],
          "startIndex": 34,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "gens accord",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "GENS_ACCORD"
        },
        {
          "message": "Le verbe \u2018\u00eatre\u2019 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "sont"
            }
          ],
          "startIndex": 64,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "SON au lieu de SONT",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "SON_SONT"
        },
        {
          "message": "Une virgule est conseill\u00e9e dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", car"
            }
          ],
          "startIndex": 103,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018douleur\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "la douleur"
            },
            {
              "correction": "les douleurs"
            }
          ],
          "startIndex": 170,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Le"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018semaines\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "des semaines"
            },
            {
              "correction": "une semaine"
            }
          ],
          "startIndex": 22,
          "charsToReplace": 12,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Cette pr\u00e9position comporte un accent.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 35,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Vouliez-vous \u00e9crire \u00ab\u00a0raconter\u00a0\u00bb (infinitif)\u202f? \u2018La\u2019 et \u2018racont\u00e9\u2019 ne sont pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "la raconter"
            },
            {
              "correction": "l'a racont\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 11,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "Concordance entre articles et noms/adjectifs",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "NOM_AGREEMENT"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Un"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Ce nom de pays commence par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Japon"
            }
          ],
          "startIndex": 29,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "japon",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "JAPON"
        },
        {
          "message": "\u00ab\u00a0que il\u00a0\u00bb s\u2019\u00e9lide en \u00ab\u00a0qu\u2019il\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "qu'il"
            }
          ],
          "startIndex": 39,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "\u00c9lision de le, la\u2026",
          "categoryName": "\u00c9lision",
          "ruleId": "ELISION"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "d\u00e9pend"
            }
          ],
          "startIndex": 46,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        },
        {
          "message": "\u2018Des\u2019 et l\u2019adjectif \u2018autre\u2019 ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "de l'autre"
            },
            {
              "correction": "des autres"
            }
          ],
          "startIndex": 52,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec l\u2019adjectif",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_J"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "La"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez la concordance de \u00ab\u00a0industriel\u00a0\u00bb avec les noms pr\u00e9c\u00e9dents.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "industrielle"
            }
          ],
          "startIndex": 16,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "concordance adjectif apr\u00e8s les noms",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_POSTPONED_ADJ"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 38,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Nous"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le participe \u00ab\u00a0vue\u00a0\u00bb devrait \u00eatre au singulier masculin.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "vu"
            }
          ],
          "startIndex": 11,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "concordance du participe apr\u00e8s le verbe avoir",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_AVOIR"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Ces"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le mot \u00ab\u00a0cultiver\u00a0\u00bb ne peut pas \u00eatre un verbe apr\u00e8s \u00ab\u00a0ces\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "cultiv\u00e9s"
            }
          ],
          "startIndex": 4,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "pas de verbe conjugu\u00e9 apr\u00e8s\u00a0possessif ou d\u00e9monstratif: mon, cette...",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PAS_DE_VERBE_APRES_POSSESSIF_DEMONSTRATIF"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez la concordance de \u00ab\u00a0chimique\u00a0\u00bb avec les noms pr\u00e9c\u00e9dents.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "chimiques"
            }
          ],
          "startIndex": 37,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "concordance adjectif apr\u00e8s les noms",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_POSTPONED_ADJ"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "OGM"
            }
          ],
          "startIndex": 65,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00c9coute"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "contres"
            }
          ],
          "startIndex": 13,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "tu + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "TU_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Nous"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 39,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u2018\u00e0\u2019 est g\u00e9n\u00e9ralement plac\u00e9e avant un verbe \u00e0 l\u2019infinitif.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0 se placer"
            }
          ],
          "startIndex": 48,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "a + infinitif",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_INFINITIF"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 60,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "La lettre h doit \u00eatre espac\u00e9e dans les heures abr\u00e9g\u00e9es.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "2\u00a0h\u00a030"
            },
            {
              "correction": "2:30"
            }
          ],
          "startIndex": 7,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "heures 20h30 \u2192 20\u00a0h\u00a030 / 20:30",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "HEURES"
        },
        {
          "message": "Un verbe \u00e0 l\u2019infinitif est attendu apr\u00e8s la pr\u00e9position \u2018pour\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "aller"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "parlez/parler",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "CONFUSION_PARLEZ_PARLER"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 23,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Sony"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace apr\u00e8s une parenth\u00e8se ouvrante.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "("
            }
          ],
          "startIndex": 48,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "France"
            }
          ],
          "startIndex": 77,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace avant une parenth\u00e8se fermante.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ")"
            }
          ],
          "startIndex": 83,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 85,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un accent ou un mot doit \u00eatre ajout\u00e9, car le d\u00e9terminant \u2018la\u2019 ne peut pas pr\u00e9c\u00e9der \u2018je\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "l\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "confusion la/l\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "LA_LA2"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", je"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est g\u00e9n\u00e9ralement attendu apr\u00e8s le pronom personnel sujet \u00ab\u00a0j\u2019\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "j'\u00f4te"
            },
            {
              "correction": "j'ente"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0je\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0doit\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "dois"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "je + token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Vouliez-vous dire \u00ab\u00a0je suis\u00a0\u00bb\u202f?",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je suis"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "Typo\u00a0: je suis",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "JE_SUI"
        },
        {
          "message": "Un participe pass\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "attaqu\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 23,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "concordance du participe apr\u00e8s le verbe avoir",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_AVOIR"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Voici"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez la concordance de \u00ab\u00a0form\u00e9\u00a0\u00bb avec les noms pr\u00e9c\u00e9dents.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "form\u00e9e"
            }
          ],
          "startIndex": 26,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "concordance adjectif apr\u00e8s les noms",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_POSTPONED_ADJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0je\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0attendit\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "attendis"
            }
          ],
          "startIndex": 2,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "je + token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "S\u2019il s\u2019agit d\u2019un nom, il est \u00e9crit avec un trait d\u2019union.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "rendez-vous"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "Trait d'union",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "TRAIT_UNION"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "On"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", on"
            }
          ],
          "startIndex": 30,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", on"
            }
          ],
          "startIndex": 49,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 57,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est g\u00e9n\u00e9ralement attendu apr\u00e8s le pronom personnel sujet \u00ab\u00a0il\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "a continu"
            },
            {
              "correction": "est continu"
            },
            {
              "correction": "continue"
            },
            {
              "correction": "continua"
            },
            {
              "correction": "contint"
            },
            {
              "correction": "cont\u00eent"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "effet,"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "virgule d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRGULE_DEBUT_DE_PHRASE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0vous\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0souhaiterai\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "souhaiterez"
            }
          ],
          "startIndex": 41,
          "charsToReplace": 11,
          "ruleDescription": "vous + Verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0je\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0appela\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "appelai"
            }
          ],
          "startIndex": 2,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "je + token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le d\u00e9terminant et le nom.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "sa vie"
            },
            {
              "correction": "son vit"
            }
          ],
          "startIndex": 12,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "confusion carre/carr\u00e9",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N_E_OU_E"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un participe pass\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "all\u00e9"
            },
            {
              "correction": "all\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "all\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "all\u00e9es"
            }
          ],
          "startIndex": 8,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "\u00eatre + participe pass\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ETRE_VPPA_OU_ADJ"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 14,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 34,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Toulouse"
            }
          ],
          "startIndex": 36,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une autre conjugaison semble plus appropri\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "utilis\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "utilise"
            },
            {
              "correction": "utilisent"
            }
          ],
          "startIndex": 37,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Question"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Apr\u00e8s l\u2019auxiliaire \u00ab\u00a0suis\u00a0\u00bb, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019accord, celui-ci s\u2019accorde en genre et en nombre avec le sujet du verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "install\u00e9"
            },
            {
              "correction": "install\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "install\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "install\u00e9es"
            }
          ],
          "startIndex": 68,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Auxiliaire suivi d\u2019un verbe conjugu\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_ETRE_VCONJ"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 77,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire entre le pronom \u2018je\u2019 et le verbe \u2018ai\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "j'ai"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 28,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Puis"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0je\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0sait\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "sais"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "je + token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Cela"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "d\u00e9cide"
            },
            {
              "correction": "d\u00e9cida"
            },
            {
              "correction": "d\u00e9c\u00e8de"
            },
            {
              "correction": "dessine"
            },
            {
              "correction": "d\u00e9cime"
            },
            {
              "correction": "d\u00e9code"
            },
            {
              "correction": "d\u00e9vide"
            },
            {
              "correction": "d\u00e9ride"
            }
          ],
          "startIndex": 40,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Mais"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018r\u00e9gion\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "la r\u00e9gion"
            },
            {
              "correction": "les r\u00e9gions"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez la concordance de \u00ab\u00a0industriel\u00a0\u00bb avec les noms pr\u00e9c\u00e9dents.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "industrielle"
            }
          ],
          "startIndex": 86,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "concordance adjectif apr\u00e8s les noms",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_POSTPONED_ADJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Elle"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "respecte"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire entre le pronom et le verbe \u2018m\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "m'arret"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 23,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Le"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Casque"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Ensuite"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", on"
            }
          ],
          "startIndex": 7,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRGULE_DEBUT_DE_PHRASE"
        },
        {
          "message": "Un nom f\u00e9minin semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "chemin\u00e9e"
            }
          ],
          "startIndex": 35,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "confusion carre/carr\u00e9",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N_E_OU_E"
        },
        {
          "message": "Un participe pass\u00e9 est attendu apr\u00e8s l\u2019auxiliaire avoir.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "laiss\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 51,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Verbe \u00e0 l'infinitif apr\u00e8s l'auxiliaire avoir",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "R_VAVOIR_VINF"
        },
        {
          "message": "Cette expression est consid\u00e9r\u00e9e comme famili\u00e8re.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "il n'y a"
            }
          ],
          "startIndex": 93,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "il y a",
          "categoryName": "Tours critiqu\u00e9s divers (barbarismes, impropri\u00e9t\u00e9s, sol\u00e9cismes, etc.)",
          "ruleId": "IL_Y_A"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le verbe \u00ab\u00a0soit\u00a0\u00bb ne doit pas \u00eatre au subjonctif apr\u00e8s la location \u00ab\u00a0apr\u00e8s qu\u2019\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "est"
            }
          ],
          "startIndex": 23,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "subjonctif apr\u00e8s location",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "SUBJ_LOCU"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", il"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "\u2018Tous\u2019 et le groupe nominal ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "tout"
            }
          ],
          "startIndex": 9,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Concordance tout + le",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_TOUT_LE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 36,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Oui"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", je"
            }
          ],
          "startIndex": 48,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Est"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le sujet est li\u00e9 au verbe par un trait d\u2019union dans une phrase interrogative.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "est-il"
            }
          ],
          "startIndex": 25,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "troisi\u00e8me personne du singulier, verbe finissant par -d ou -t",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "TRAIT_UNION_INVERSION"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "vient"
            },
            {
              "correction": "vienne"
            },
            {
              "correction": "vine"
            }
          ],
          "startIndex": 32,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 70,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un participe pass\u00e9 est attendu apr\u00e8s l\u2019auxiliaire avoir.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "appel\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 10,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Verbe \u00e0 l'infinitif apr\u00e8s l'auxiliaire avoir",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "R_VAVOIR_VINF"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un adverbe de n\u00e9gation doit \u00eatre ajout\u00e9 afin d\u2019obtenir une n\u00e9gation compl\u00e8te.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ne n\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "n\u00e9gation sans NE",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "P_V_PAS"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u2018\u00e0\u2019 est g\u00e9n\u00e9ralement plac\u00e9e avant un verbe \u00e0 l\u2019infinitif.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0 me justifier"
            }
          ],
          "startIndex": 10,
          "charsToReplace": 14,
          "ruleDescription": "a + infinitif",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_INFINITIF"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "n'arrive"
            }
          ],
          "startIndex": 52,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "je + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "JE_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0je\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0suit\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "suis"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "je + token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Le"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est g\u00e9n\u00e9ralement attendu apr\u00e8s le pronom personnel sujet \u00ab\u00a0je\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "suis"
            },
            {
              "correction": "scie"
            },
            {
              "correction": "suive"
            },
            {
              "correction": "sue"
            },
            {
              "correction": "fuie"
            },
            {
              "correction": "suce"
            },
            {
              "correction": "skie"
            },
            {
              "correction": "suife"
            }
          ],
          "startIndex": 12,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9monstratif \u00ab\u00a0ce\u00a0\u00bb se place avant le nom \u00ab\u00a0matin\u00a0\u00bb .",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ce matin"
            }
          ],
          "startIndex": 24,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "SE au lieu de CE",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "SE_CE"
        },
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", j'"
            }
          ],
          "startIndex": 32,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "Apr\u00e8s l\u2019auxiliaire \u00ab\u00a0ai\u00a0\u00bb, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019accord, celui-ci s\u2019accorde avec le COD s\u2019il est plac\u00e9 avant l\u2019auxiliaire\u202f; sinon il restera au masculin singulier.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "suivi"
            },
            {
              "correction": "suivie"
            },
            {
              "correction": "suivis"
            },
            {
              "correction": "suivies"
            }
          ],
          "startIndex": 38,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Suj + Aux avoir + V",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_AVOIR_VCONJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Mais"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0de\u00a0\u00bb est attendue ici.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "de"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "des -> de",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "DES_DE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Apr\u00e8s l\u2019auxiliaire \u00ab\u00a0a\u00a0\u00bb, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019accord, celui-ci s\u2019accorde avec le COD s\u2019il est plac\u00e9 avant l\u2019auxiliaire\u202f; sinon il restera au masculin singulier.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "grandi"
            },
            {
              "correction": "grandie"
            },
            {
              "correction": "grandis"
            },
            {
              "correction": "grandies"
            }
          ],
          "startIndex": 7,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Suj + Aux avoir + V",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_AVOIR_VCONJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "voie"
            },
            {
              "correction": "voit"
            },
            {
              "correction": "moi"
            },
            {
              "correction": "soi"
            },
            {
              "correction": "vaut"
            },
            {
              "correction": "toi"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        },
        {
          "message": "Un nom semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "fum\u00e9e"
            }
          ],
          "startIndex": 11,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "confusion carre/carr\u00e9",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N_E_OU_E"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "J'"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "foirent"
            },
            {
              "correction": "fondront"
            },
            {
              "correction": "fondent"
            },
            {
              "correction": "forent"
            },
            {
              "correction": "foireraient"
            },
            {
              "correction": "foireront"
            },
            {
              "correction": "foiraient"
            },
            {
              "correction": "foir\u00e8rent"
            },
            {
              "correction": "foirassent"
            },
            {
              "correction": "poudreraient"
            }
          ],
          "startIndex": 10,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "ils/elles + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ILS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Afrique"
            }
          ],
          "startIndex": 62,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez la concordance de \u00ab\u00a0total\u00a0\u00bb avec les noms pr\u00e9c\u00e9dents.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "totale"
            }
          ],
          "startIndex": 105,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "concordance adjectif apr\u00e8s les noms",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_POSTPONED_ADJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un participe pass\u00e9 est attendu.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e9t\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u2018\u00e0\u2019 comporte un accent.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 32,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", c'est"
            }
          ],
          "startIndex": 43,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Bon"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "dirait"
            },
            {
              "correction": "durait"
            },
            {
              "correction": "tirait"
            },
            {
              "correction": "lirait"
            },
            {
              "correction": "virait"
            },
            {
              "correction": "cirait"
            },
            {
              "correction": "airait"
            },
            {
              "correction": "dorait"
            },
            {
              "correction": "mirait"
            },
            {
              "correction": "rirait"
            }
          ],
          "startIndex": 11,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "on + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ON_VERBE"
        },
        {
          "message": "Un pronom personnel pr\u00e9c\u00e8de le verbe \u2018a\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "qu'elle"
            },
            {
              "correction": "qu'elles"
            }
          ],
          "startIndex": 19,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "quelle ou qu'elle",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "QUELLE_OU_QU_ELLE"
        },
        {
          "message": "L\u2019espace doit \u00eatre omise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "lame"
            }
          ],
          "startIndex": 34,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "apostrophe + espace",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_ESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Microsoft"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le sujet et le verbe \u2018rajouterai\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "rajouterait"
            }
          ],
          "startIndex": 67,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 98,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb semble plus appropri\u00e9e que le verbe \u2018avoir\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 68,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018abris\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "les abris"
            },
            {
              "correction": "l'abri"
            }
          ],
          "startIndex": 70,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Le"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "\u00ab\u00a0que en\u00a0\u00bb s\u2019\u00e9lide en \u00ab\u00a0qu\u2019en\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "qu'en"
            }
          ],
          "startIndex": 89,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "\u00c9lision de le, la\u2026",
          "categoryName": "\u00c9lision",
          "ruleId": "ELISION"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Ce nom de pays commence par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Japon"
            }
          ],
          "startIndex": 8,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "japon",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "JAPON"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Est"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 19,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le sujet et le verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "nait"
            },
            {
              "correction": "a n\u00e9"
            },
            {
              "correction": "est n\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "\u2018Les\u2019 et l\u2019adjectif \u2018autre\u2019 ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "l'autre"
            },
            {
              "correction": "les autres"
            }
          ],
          "startIndex": 18,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec l\u2019adjectif",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_J"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "reste"
            },
            {
              "correction": "resta"
            },
            {
              "correction": "peste"
            },
            {
              "correction": "rente"
            },
            {
              "correction": "teste"
            },
            {
              "correction": "zeste"
            },
            {
              "correction": "leste"
            },
            {
              "correction": "preste"
            },
            {
              "correction": "ressue"
            }
          ],
          "startIndex": 36,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 67,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le verbe avoir \u00e0 la premi\u00e8re personne du singulier est attendu.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ai"
            }
          ],
          "startIndex": 8,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "ait ai aies est",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "AIT_AIE_AIES_EST"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Maud"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le sujet et le verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "nait"
            },
            {
              "correction": "a n\u00e9"
            },
            {
              "correction": "est n\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 31,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "\u2018Les\u2019 et l\u2019adjectif \u2018autre\u2019 ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "l'autre"
            },
            {
              "correction": "les autres"
            }
          ],
          "startIndex": 44,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec l\u2019adjectif",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_J"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "V\u00e9rifiez la concordance de \u00ab\u00a0cultiv\u00e9\u00a0\u00bb avec les noms pr\u00e9c\u00e9dents.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "cultiv\u00e9e"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "concordance adjectif apr\u00e8s les noms",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_POSTPONED_ADJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Elle"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0elle\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0sais\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "sait"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "il/elle/on + 0 tokens + Verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u2018\u00e0\u2019 comporte un accent.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 37,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Du"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", j'"
            }
          ],
          "startIndex": 7,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        },
        {
          "message": "Le participe pass\u00e9 du verbe \u2018devoir\u2019 comporte un accent circonflexe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "d\u00fb"
            }
          ],
          "startIndex": 13,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "du ou d\u00fb",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "DU_DU"
        },
        {
          "message": "Un verbe \u00e0 l\u2019infinitif est g\u00e9n\u00e9ralement attendu apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "occuper"
            }
          ],
          "startIndex": 27,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "Comment + verbe ppa",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "COMMENT_VPPA"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 34,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Toulouse"
            }
          ],
          "startIndex": 36,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", c'est"
            }
          ],
          "startIndex": 81,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire entre \u2018d\u2019 et \u2018eau\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "d'eau"
            }
          ],
          "startIndex": 20,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018pied\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "le pied"
            },
            {
              "correction": "les pieds"
            }
          ],
          "startIndex": 51,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Une"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Voulez-vous \u00e9crire \u00ab\u00a0march\u00e9\u00a0\u00bb\u202f?",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "march\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 32,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "marcher (march\u00e9)",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "MARCHE_MARCHER"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Apr\u00e8s l\u2019auxiliaire \u00ab\u00a0a\u00a0\u00bb, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "cr\u00e9\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 14,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Auxiliaire suivi d\u2019un verbe conjugu\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_ETRE_VCONJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Vouliez-vous dire \u00ab\u00a0dans\u00a0\u00bb\u202f? \u00ab\u00a0Dan\u00a0\u00bb est un degr\u00e9 au judo et dans d\u2019autres arts martiaux.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "dans"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "confusion dan/dans",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "CONFUSION_DAN_DANS"
        },
        {
          "message": "Le mot \u00ab\u00a0cas\u00a0\u00bb ne peut pas suivre le mot \u00ab\u00a0se\u00a0\u00bb qui devrait \u00eatre un verbe. V\u00e9rifiez une \u00e9ventuelle confusion.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "case"
            },
            {
              "correction": "casse"
            },
            {
              "correction": "casa"
            },
            {
              "correction": "cassa"
            },
            {
              "correction": "a"
            },
            {
              "correction": "va"
            }
          ],
          "startIndex": 7,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "me/te/se + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "TE_NV"
        },
        {
          "message": "\u00ab\u00a0que en\u00a0\u00bb s\u2019\u00e9lide en \u00ab\u00a0qu\u2019en\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "qu'en"
            }
          ],
          "startIndex": 26,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "\u00c9lision de le, la\u2026",
          "categoryName": "\u00c9lision",
          "ruleId": "ELISION"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018sen\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "son sen"
            },
            {
              "correction": "ses sens"
            }
          ],
          "startIndex": 41,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "S\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019une expression latine ou anglaise, il est g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9crit \u00ab\u00a0m\u00e9dia\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "m\u00e9dia"
            }
          ],
          "startIndex": 52,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "media/m\u00e9dia",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "MEDIA"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Est"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 10,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Samedi"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est attendue avant ce nombre.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 7,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Ce nom est f\u00e9minin.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "heure"
            }
          ],
          "startIndex": 12,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "heur/heure",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "HEUR_HEURE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez la concordance entre le sujet et le verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "on a"
            },
            {
              "correction": "ont eu"
            }
          ],
          "startIndex": 47,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "on, ont",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "ON_ONT"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "FAI"
            }
          ],
          "startIndex": 53,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018parti\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "une partie"
            },
            {
              "correction": "un parti"
            }
          ],
          "startIndex": 57,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "confusion carre/carr\u00e9",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N_E_OU_E"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire entre \u2018d\u2019 et \u2018airsoft\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "d'airsoft"
            }
          ],
          "startIndex": 67,
          "charsToReplace": 9,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 77,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire entre \u2018l\u2019 et \u2018hopita\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "l'hopita"
            }
          ],
          "startIndex": 79,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe doit \u00eatre ajout\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "j'avais"
            }
          ],
          "startIndex": 148,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Mais"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "t'auna"
            },
            {
              "correction": "tomba"
            },
            {
              "correction": "tonna"
            }
          ],
          "startIndex": 33,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Si"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "veux"
            }
          ],
          "startIndex": 23,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "tu + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "TU_VERBE"
        },
        {
          "message": "Une lettre doit \u00eatre ajout\u00e9e pour former cet adverbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "plus"
            }
          ],
          "startIndex": 50,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "plu ou plus",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PLU_OU_PLUS"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 60,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette pr\u00e9position s\u2019\u00e9crit \u00ab\u00a0d\u00e8s\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0de\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "d\u00e8s"
            },
            {
              "correction": "de"
            }
          ],
          "startIndex": 8,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Des, d\u00e8s, d\u00e9s",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "DES_DES_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Une virgule suivant le verbe semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", il"
            }
          ],
          "startIndex": 58,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule temps",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRGULE_TEMPS"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 \u00e0 la troisi\u00e8me personne semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "voulait"
            },
            {
              "correction": "voulaient"
            }
          ],
          "startIndex": 35,
          "charsToReplace": 7,
          "ruleDescription": "accord sujet/verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_SUJET_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Je"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le sujet et le verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "croiyais"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le participe pass\u00e9 du verbe \u2018devoir\u2019 comporte un accent circonflexe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "d\u00fb"
            }
          ],
          "startIndex": 13,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "du ou d\u00fb",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "DU_DU"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Elle"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe est n\u00e9cessaire afin de s\u00e9parer le pronom et le verbe avoir.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "m'a"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "MA au lieu de M\u2019A",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "MA"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "La"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace avant le point.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "."
            }
          ],
          "startIndex": 78,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "V\u00e9rifiez la concordance de \u00ab\u00a0industriel\u00a0\u00bb avec les noms pr\u00e9c\u00e9dents.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "industrielle"
            }
          ],
          "startIndex": 13,
          "charsToReplace": 10,
          "ruleDescription": "concordance adjectif apr\u00e8s les noms",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "AGREEMENT_POSTPONED_ADJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "La"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace avant le point.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "."
            }
          ],
          "startIndex": 35,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Une virgule semble \u00eatre requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "pourtant,"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "virgule d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRGULE_DEBUT_DE_PHRASE"
        },
        {
          "message": "Un verbe semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "voie"
            },
            {
              "correction": "voit"
            },
            {
              "correction": "moi"
            },
            {
              "correction": "soi"
            },
            {
              "correction": "vaut"
            },
            {
              "correction": "toi"
            }
          ],
          "startIndex": 15,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "on + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ON_VERBE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018jour\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "le jour"
            },
            {
              "correction": "les jours"
            }
          ],
          "startIndex": 27,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est attendue entre ces deux mots.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 69,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Elle"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", il"
            }
          ],
          "startIndex": 22,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0il\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0lis\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "lit"
            }
          ],
          "startIndex": 26,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "il/elle/on + 0 tokens + Verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace avant le point.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "."
            }
          ],
          "startIndex": 39,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Les"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Ce nom doit \u00eatre pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par un d\u00e9terminant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "le d\u00e9"
            },
            {
              "correction": "un d\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 27,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "dans maison",
          "categoryName": "Tours critiqu\u00e9s divers (barbarismes, impropri\u00e9t\u00e9s, sol\u00e9cismes, etc.)",
          "ruleId": "DANS_MAISON"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le sujet et le verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "nalait"
            }
          ],
          "startIndex": 43,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "accord pronom personnel avec verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un participe pass\u00e9 est g\u00e9n\u00e9ralement plac\u00e9 apr\u00e8s l\u2019auxiliaire avoir.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "a l\u00e9ch\u00e9"
            },
            {
              "correction": "a l\u00e9ch\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "a l\u00e9ch\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "a l\u00e9ch\u00e9es"
            }
          ],
          "startIndex": 56,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "a + infinitif",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_INFINITIF"
        },
        {
          "message": "Ne placez pas d\u2019espace avant le point.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "."
            }
          ],
          "startIndex": 84,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Toi"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible\u00a0: une espace est r\u00e9p\u00e9t\u00e9e",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": " "
            }
          ],
          "startIndex": 16,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Plusieurs espaces vides (mauvais format)",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "WHITESPACE_RULE"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", tu"
            }
          ],
          "startIndex": 25,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0tu\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0dit\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "dis"
            }
          ],
          "startIndex": 29,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "tu token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0tu\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0est\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "es"
            }
          ],
          "startIndex": 40,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "tu token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", tu"
            }
          ],
          "startIndex": 80,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0tu\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0a\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "as"
            }
          ],
          "startIndex": 84,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "tu token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018vu\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "la vue"
            },
            {
              "correction": "le vu"
            }
          ],
          "startIndex": 94,
          "charsToReplace": 5,
          "ruleDescription": "confusion carre/carr\u00e9",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N_E_OU_E"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Apr\u00e8s l\u2019auxiliaire \u00ab\u00a0suis\u00a0\u00bb, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9. Quant \u00e0 l\u2019accord, celui-ci s\u2019accorde en genre et en nombre avec le sujet du verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "pr\u00e9par\u00e9"
            },
            {
              "correction": "pr\u00e9par\u00e9e"
            },
            {
              "correction": "pr\u00e9par\u00e9s"
            },
            {
              "correction": "pr\u00e9par\u00e9es"
            }
          ],
          "startIndex": 21,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "Auxiliaire suivi d\u2019un verbe conjugu\u00e9",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "AUX_ETRE_VCONJ"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un adverbe de n\u00e9gation doit \u00eatre ajout\u00e9 afin d\u2019obtenir une n\u00e9gation compl\u00e8te.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ne trouve"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "n\u00e9gation sans NE",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "P_V_PAS"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Ins\u00e9rez une espace apr\u00e8s la virgule et non avant.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ","
            }
          ],
          "startIndex": 101,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Espace devant \u00ab\u00a0,\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0)\u00a0\u00bb ou apr\u00e8s \u00ab\u00a0(\u00a0\u00bb",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "COMMA_PARENTHESIS_WHITESPACE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Ce"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe doit \u00eatre ajout\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "n'a"
            }
          ],
          "startIndex": 10,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Le pronom d\u00e9monstratif \u00ab\u00a0\u00e7a\u00a0\u00bb est attendu devant un verbe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e7a"
            },
            {
              "correction": "cela"
            }
          ],
          "startIndex": 19,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "confusions sa/\u00e7a/se",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "SA_CA_SE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Et"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est attendue.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 3,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "'A' au lieu de '\u00c0'",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "Ces deux mots doivent \u00eatre s\u00e9par\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "y a"
            }
          ],
          "startIndex": 30,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "ya",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "YA"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Maud"
            }
          ],
          "startIndex": 5,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", tu"
            }
          ],
          "startIndex": 30,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "virgule non trouv\u00e9e",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "VIRG_NON_TROUVEE"
        },
        {
          "message": "V\u00e9rifiez l\u2019accord entre le pronom \u00ab\u00a0tu\u00a0\u00bb et le verbe \u00ab\u00a0dit\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "dis"
            }
          ],
          "startIndex": 34,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "tu token + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ACCORD_R_PERS_VERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "\u2018Proche\u2019 et \u2018\u00e9tais\u2019 ne semblent pas bien accord\u00e9s.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "proches \u00e9tais"
            },
            {
              "correction": "proche \u00e9tai"
            }
          ],
          "startIndex": 21,
          "charsToReplace": 12,
          "ruleDescription": "Concordance de l\u2019adjectif avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "J_N2"
        },
        {
          "message": "Ce mot s\u2019\u00e9crit avec un accent circonflexe.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "c\u00f4t\u00e9"
            }
          ],
          "startIndex": 36,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "cot\u00e9, c\u00f4t\u00e9, cote, cotte",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "COTE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "La"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Le mot \u00ab\u00a0hais\u00a0\u00bb ne peut pas \u00eatre un verbe conjugu\u00e9 apr\u00e8s \u00ab\u00a0des\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ha\u00efs"
            },
            {
              "correction": "mais"
            },
            {
              "correction": "haies"
            },
            {
              "correction": "ma\u00efs"
            },
            {
              "correction": "Hans"
            },
            {
              "correction": "dais"
            },
            {
              "correction": "huis"
            },
            {
              "correction": "chais"
            },
            {
              "correction": "gais"
            },
            {
              "correction": "bais"
            }
          ],
          "startIndex": 17,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "pas de verbe conjugu\u00e9 apr\u00e8s\u00a0possessif ou d\u00e9monstratif: mon, cette...",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PAS_DE_VERBE_APRES_POSSESSIF_DEMONSTRATIF"
        },
        {
          "message": "Le d\u00e9terminant s\u2019accorde avec le nom \u2018exploitation\u2019.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "l'exploitation"
            },
            {
              "correction": "les exploitations"
            }
          ],
          "startIndex": 35,
          "charsToReplace": 16,
          "ruleDescription": "Concordance du d\u00e9terminant avec le nom",
          "categoryName": "Concordances",
          "ruleId": "D_N"
        },
        {
          "message": "Une virgule est requise dans ce contexte.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": ", c'est"
            }
          ],
          "startIndex": 85,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "place de la virgule",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "PLACE_DE_LA_VIRGULE"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb semble plus appropri\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 112,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "Usage de a/\u00e0",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "A_ACCENT"
        },
        {
          "message": "La pr\u00e9position \u00ab\u00a0\u00e0\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9ralement attendue apr\u00e8s un verbe conjugu\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "\u00e0"
            }
          ],
          "startIndex": 152,
          "charsToReplace": 1,
          "ruleDescription": "verbe conjugu\u00e9 + a \u2192 \u00e0",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "A_A_ACCENT2"
        },
        {
          "message": "Faute de frappe possible trouv\u00e9e.",
          "shortMessage": "Faute de frappe",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Aure"
            }
          ],
          "startIndex": 191,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "Faute de frappe possible",
          "categoryName": "Faute de frappe possible",
          "ruleId": "FR_SPELLING_RULE"
        },
        {
          "message": "Un autre pronom semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "les"
            }
          ],
          "startIndex": 199,
          "charsToReplace": 4,
          "ruleDescription": "confusion leur/les + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "LEUR_LES_V"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Dans ce cas, le verbe devrait \u00eatre au participe pass\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "cultiv\u00e9e"
            }
          ],
          "startIndex": 18,
          "charsToReplace": 8,
          "ruleDescription": "f\u00e9minin singulier",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "ETRE_D_N_V_inf"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Cette phrase ne commence pas par une majuscule.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "Il"
            }
          ],
          "startIndex": 0,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "Absence de majuscule en d\u00e9but de phrase",
          "categoryName": "Majuscules",
          "ruleId": "UPPERCASE_SENTENCE_START"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est g\u00e9n\u00e9ralement attendu apr\u00e8s le pronom personnel sujet \u00ab\u00a0il\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "peut"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        },
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 semble plus appropri\u00e9.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "soi"
            },
            {
              "correction": "ose"
            },
            {
              "correction": "osa"
            }
          ],
          "startIndex": 10,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "il/elle + verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "IL_VERBE"
        },
        {
          "message": "Une apostrophe doit \u00eatre ajout\u00e9e.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "n'a"
            }
          ],
          "startIndex": 45,
          "charsToReplace": 2,
          "ruleDescription": "je m \u00e9tais \u2192 je m'\u00e9tais",
          "categoryName": "Typographie",
          "ruleId": "APOS_M"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Un verbe conjugu\u00e9 est g\u00e9n\u00e9ralement attendu apr\u00e8s le pronom personnel sujet \u00ab\u00a0Je\u00a0\u00bb.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "ai suivie"
            },
            {
              "correction": "avais suivie"
            },
            {
              "correction": "suivis"
            },
            {
              "correction": "suive"
            }
          ],
          "startIndex": 6,
          "charsToReplace": 6,
          "ruleDescription": "pronom sujet + non verbe",
          "categoryName": "Grammaire",
          "ruleId": "PRONSUJ_NONVERBE"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    },
    {
      "language": "fr",
      "matches": [
        {
          "message": "Vouliez-vous dire \u00ab\u00a0dans\u00a0\u00bb\u202f? \u00ab\u00a0Dan\u00a0\u00bb est un degr\u00e9 au judo et dans d\u2019autres arts martiaux.",
          "shortMessage": "",
          "suggestions": [
            {
              "correction": "dans"
            }
          ],
          "startIndex": 12,
          "charsToReplace": 3,
          "ruleDescription": "confusion dan/dans",
          "categoryName": "Confusion d\u2019homonymes et paronymes",
          "ruleId": "CONFUSION_DAN_DANS"
        }
      ],
      "corrected_text": ""
    }
  ]
}